---
tags:
- clear-code
title: Developer Migration 2013で「開発者は仕事でリーダブルなコードを書けるのか？」という話をします
---
来月の3/2（土）14:00から[Developer Migration 2013](http://www.pasonatech.co.jp/ca/devmi2013/)というイベントで「開発者は仕事でリーダブルなコードを書けるのか？」という話をします。
<!--more-->


「リーダブルコード」じゃなくて「リーダブル『な』コード」となっている通り、「リーダブルコード」という本の話はしません。「リーダブルコード」という本に書いているようなコンセプトのコードを実際に仕事で実現可能なのか？という話をします。クリアコードでは実現しているので実現可能なのですが、他の会社ではどうもそうではないようです。実際にいくつか「○○だからうまくできない」という理由を聞いたことがあるので、それらを紹介しながら「であれば、△△したらどうでしょうか」という提案をする予定です。

また、仕事でリーダブルなコードを書くことにつながるはずの[コミットへのコメントサービス](/services/commit-comment.html)も紹介します。

約一ヶ月後ですが、興味のある方はぜひ話を聞きにきてください。

もし、「○○だから仕事ではリーダブルなコードを書けない。どうしたらいいの？」という意見を持っている方はここのコメント欄[^0]か、[@_clear_code](https://twitter.com/_clear_code)[^1]で教えてください。当日、それについて「であれば、△△したらどうでしょうか」と提案します。

あわせて読みたい: [リーダブルコードの解説]({% post_url 2012-06-11-index %})

[^0]: Facebookにログインしている必要があります

[^1]: Twitterにログインしている必要があります。
